林鄭加薪12萬至年薪 521 萬 平均每月人工加 1 萬 被問會否減薪共渡時艱：唔回應

行政長官林鄭月娥年薪去年已逾 500 萬元，是全球第二高的領導人，今年再「加人工」。立法會議員陳淑莊就《財政預算案》向行政長官辦公室查詢，透露林鄭月娥的年薪為 521萬元，較去年度 509 萬元增加 12 萬元，即平均每月加薪 1 萬元，另外非實報實銷酬酢津貼為 98.2 萬元。

至於立法會議員容海恩詢問，特首會否自願減薪，以展示管治團隊與市民同心抗疫、共渡時艱，「進一步展示她體察民情、願意與市民共渡時艱的決心。」行政長官辦公室稱，本年2月底行政長官及整個問責團隊向公益金捐出了 1 個月薪酬，希望能夠幫助社會上有需要的人士，並相信這做法較將薪金放在庫房更有積極作用，「往後如情況繼續轉差，問責團隊會作出適時回應。」

根據美國財經網站「24/7 Wall S」去年統計，全球年薪最高的領導人為新加總理李顯龍，約 1255 萬港元。林鄭月娥居第二，比美國總統特朗普、澳洲總理莫里森、德國總理默克爾等領導人的年薪更高。

另外，行政長官的Facebook專頁於 2017 年 7月 1日推出以來，已吸引超過 17 萬用戶「追蹤」。截至今年 3 月 31 日，專頁共發出 382 個帖子，互動總數超過 360 萬。Instagram專頁於 2017 年 7 月 1 日推出以來，已吸引約3萬用戶「追蹤」。截至今年 3 月 31 日，專頁共發出 305 個帖子，互動總數超過 18 萬。

林鄭月娥居第二，比美國總統特朗普、澳洲總理莫里森、德國總理默克爾等領導人的年薪更高。

幾撚屈 唔洗貪污 要錢直接加自己人工就得

蓋清日日鳩UP都冇50幾萬一個月

加人工係制度嘅問題，唔係我問題

終極垃圾

蓋上黎分紅都有5幻幾

死柒婆

暴動都唔驚 睇死你班香港人得個嬲字

其實加到1千萬都得，任鳩佢加

香港囤積咁多美金

唔講下page d comment幾多係屌佢老母?

屌佢老母

又話攬炒
黑警又加，林鄭又加

攬炒 ？ 偽攬炒就一大堆

扮野捐少少人工，再加薪 仲有成98萬津貼cls

仲唔多謝納稅人 ....

共渡時艱，呢段時間仲可以加人工果啲，真係痴撚線。

越邪惡加越多

On 9

林奠：我加薪係巿民對我既認同，不能婉拒巿民好意，會將加薪既一萬拎去消費分享成果

組埋組埋禁多工會
點知得醫護企左第一步出黎擺工攬炒
其他工會呢淨係知班人得把口叫人攬炒

梁錦松講過

賺嘅錢唔係你嘅
洗嘅錢先係你嘅

有無命享先係真章

每年買一層樓得唔得
到時唔洗做日日食租都夠